CanonJJ請入

小弟本身已經有枝EF 24-105mm f/4L IS II USM,最近睇中左枝Canon EF 40mm f/2.8 STM, 想問下如果想影下街拍人像,淨係講影出黎個成象,唔講輕唔輕同容唔容易比人發現其實有冇必要買呢?

冇

40MM呢支好抵玩…又輕又細…成像顏色都幾靚

Why not 1st gen 50/1.8?

有冇原因點解唔駛買?

我都知平平地

其實50MM都有諗,但諗住40mm係餅鏡,係街影人無咁易比人發現

人像有大光圈，幅相易靚de

推50 f18

你偷拍就一定越細越好，不過其實部機咪又係大

如果要細，又要canon, 又要有番咁上下質素，咪M6+22/2或者32/1.4。

先利申 我兩支都用緊, 而且係主力鏡
40 2.8全開畫質一般但係個質素對得住個價錢, 收返4會好過24105@40
對焦比50stm略慢
前玉較細隱蔽會比50 1.8更好, 40闊少少取街景會容易手起快門落
我用來影人像居多, 個壓縮冇咁大又有人眼透視感
整體用起來我覺得40/2.8係俾買唔起35/2窮L用
樓上講501.8 1st gen, 我早幾個月搵過香港二手網站認真搵唔到, 如果平平地真心有興趣

搵唔到就最新STM啦，不過第一代街拍應該有味道de

岩岩見到有人放
仲貴過STM行貨

物以罕為貴

本人是窮L,所以想買枝平平地玩下

M42歡迎你

full frame 機就50mm f1.8 STM啦。真心抵玩嘅

本身用緊canon 6dii,m42係咪轉接環?

係full frame 機，我係2隻簡緊，上dc fever
睇sample d 相係50mm f1.8 果隻好似靚啲

講開又講呀，我街拍有時反而用返支24-105構圖夠方便又唔會騷擾到人地。50 鏡個距離有啲人接受唔到😂

24-105mm 好重同好大碌，一舉起啲人已經見到。如果50mm收係件外套到快影，o ng ok? 其實50個距離應該都真係更易比人發覺

冇用㗎😂 你部FF機一攞出嚟啲人已經好注意你。 專心啲構圖好過啦~ 畀人發覺最多咪話: 見到阿叔你咁靚仔咁有型忍唔住影低

haha 都係既，始終都唔係dc仔

睇人 毒撚拎電話影都會比人當偷拍狂 靚仔拎大單反係型男攝影師 紀錄市況

不過呢樣嘢認真㗎女仔唔好亂咁影。 喺你心目中係藝術，人哋又唔係咁諗當你偷拍狂。

50 1.8 stm啦
所謂1代50其實名過其實，垃圾到不知所謂
仲要炒

如果影啲舊區情懷有街檔嗰啲可以幫襯買支嘢飲/ 買幾個蘋果，跟住多數都任影唔嬲😂

啲人諗唔明姐， 買咗又唔代表你會影到啲驚世作品 😂

M42係菲林鏡其中一隻mount 法蘭距同EF一樣 轉接好方便

路人唔會知你支鏡影到幾遠 受電視劇影響只會覺得鏡頭大就影得遠

咁你買部細機好過啦
點都留意到你部機

師兄好有感觸我都試過比啲女西面，男既就秒秒咀咁

I see 真係長知識了

試過係街影人

比佢見到想屌鳩我

但其實我影同佢同行嘅人

同行嗰人我識

想野生捕獲一下

我試過係遊客區，佢地自己搵朋友影果陣，我係後面偷雞狂影，扮唔係影佢，影個ＢＡＣＫＧＲＯＵＮＤ ＸＤ 暫時呢招ＯＫ

我已經岩岩訂左EF 50mm 1.8 STM, 宜家等緊送貨,好期待

訂？點解唔直接去街舖買

join 左club canon係官網訂用生日優惠連同之前邀請人入club canon迎新優惠，送貨上門送埋遮光罩都係780，見到咁抵即買

支鏡幾細都無用，6dii咁撚大部，出街係人都見到你影

生日快樂

Thanks.師兄 唔知幾耐先到手呢，好心急

我諗住可能用落部600D都ＯＫ

600D機身唔算顯眼, 不過個反光板摩打好大聲, 影完就會發現你

m5/m6/m50 + 22mm f2
好細部

唔好聽佢up
一樣轉接先唔方便

早2日枝EF 50mm F1.8 STM 終於到手，7百幾蚊有埋hood 真係抵到爆。

啲相成象仲要唔差，雖然開到最大1.8 果陣啲相有時時唔夠利，不過整體表現都好好，性價比極高既一枝鏡果然係窮人3寶

補試鏡圖一張

我覺得靚既，不過係無教番上2.2打上咁銳利，不過真係好正，夠輕身，拎出街唔易比人發覺，之前拎住24-105出街掛頸行一陣真係好攰，仲要老遠已經比人發現
所以呢個價錢既呢枝鏡真係好好J

巴打應該冇用過
法蘭距一樣 鏡後距差1.5mm 夠轉接再落對焦晶片
唯獨要睇清楚會唔會打板